點解要着鞋唔着襪

點解要着鞋唔着襪 - 林夕

《功夫》截圖

我是時裝盲，盲到一個地步，跟朋友面對面聊天一整晚，內容語氣神情，幾個月後都記得一清二楚，但是對方穿什麼，什麼顏色，都沒有印象，除非很特別或很隆重吧，大多數朋友也沒留意過我穿什麼見他們，除了在家裏，會說我怎麼就大剌剌的穿睡衣迎賓，我說舒服啊，難不成要穿戴整齊，跟你們在自家裏消磨時光嗎？

常常跟人說，睡衣可以在家裏，在床上着，還有床單、被套、枕頭套、還有枕套裏的材料，比外出的衣着更值得投資。人生既然有三分一時間躺床上，手撫摸着軟滑的被單，有彈性的被芯，多舒坦自在；尤其是失眠常客，躺床上起碼好幾小時才能入睡，那個錢花得划算。

後來有幾個損友看不下去，看穿我穿來穿去那幾件外套，每次也穿了同一條褲子，勸我顧一下「身世」。

真冤枉，雖然可以幾年不買新衣，其實褲子不只兩三條，外套也有早年買下來的，掛在衣櫃上等變色，可惜每次出門，若非特殊場合，總是隨手拿沒有掛起來的就穿，我不知道懶人是否都有這習慣，經常穿的會越穿越舒服自在，回家脫掉懶得掛起，於是每次都重複又重複外出見人。

終於有損友看不過眼，帶我去買新衣，幫我挑了一條吊腳褲，然後說要去買船襪，說現在流行這個。

雖然是時裝盲，對流行什麼沒興趣，但我眼睛不盲啊，褲子吊腳，流行穿了襪子像沒穿一樣，由電影屏幕到街上，也包括身邊朋友，大概也有兩三年時間，忽然集體愛上着鞋唔着襪，小腿外露得一點也不能少，也不能多。

這潮流我知道啊，只是不理解是怎麼風行起來的，又到什麼時候才會反過來，繼續着鞋唔着襪會被鄙視為落伍。而且，天氣稍冷的時候怎麼辦呢？又不是明星，出席戶外活動時大冷天也吝嗇布料，對肉身慷慨。老人家的話我不一定服從，但他們說腳部要保溫最重要，哪怕是夏天，否則會影響血氣流通，我信。

當然，衣着之事，也不用執着，就聽任朋友安排，學人着鞋唔着襪的模樣。第一次穿這樣出街見人，有點不太習慣，朋友來了，竟然對我打量一番，然後說怎麼穿得這麼潮啊，我臉一紅，最怕給人評價穿衣之道，恨不得回家算了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
英國大學兩年制 (左丁山)

下一則
下一則
淫蛇共舞現眼報 (李碧華)

有咩問題？經常著鞋唔著襪

大方兼老實

舒服

淫蛇共舞現眼報

咩嚟